{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051503",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고성 갈천서원"
    },
    "text": "高城葛川書院\\n\n慶尚南道高城郡葛川路620(大加面)他2筆地\\n\n1983年7月20日、慶尚南道文化財資料に指定された。1713年(粛宗39)地方の儒林たちが泥岩、オドゥクカン(魚得江)、ノピルの学問と徳行を追悼するために建立した。1869年(高宗6)、興宣大院君(テウォングン)の書院撤廃令により焼失されたが、光復後、儒林たちによって復元された。境内には3間の廟宇、講堂、新聞(神門)、5間の試験、外聞などがある。墓の中央には泥岩、左側にはオドゥクカン、右側にはノジンの位牌が奉安されている。講堂は正面3間、側面2間の入母屋屋根になっているが、中1間を板の間として左右に部屋1室ずつを置いており、この部屋の前には板の間が設置されている。正門であるブルサムンは正面5間、側面1間の切妻屋根がで、中1間は出入り口で使用して両側2間は放課御堂に行われている。毎年旧暦3月の上程(上丁)に郷士を行う。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この書院は1713年に建立されました。"
        },
        {
            "question": "書院は何のために建てられましたか？",
            "answer": "この書院は地方の儒林たちが学問と徳行を追悼するために建てられました。"
        },
        {
            "question": "書院は焼失されたことがありますか？",
            "answer": "はい、1869年に興宣大院君の書院撤廃令により焼失されました。"
        },
        {
            "question": "書院はどのように復元されましたか？",
            "answer": "光復後、儒林たちによって書院が復元されました。"
        },
        {
            "question": "境内には何がありますか？",
            "answer": "境内には3間の廟宇、講堂、新聞、5間の試験、外聞などがあります。"
        },
        {
            "question": "墓の中央に何が奉安されていますか？",
            "answer": "墓の中央には泥岩が奉安されています。"
        },
        {
            "question": "左側と右側には何が奉安されていますか？",
            "answer": "左側にはオドゥクカン、右側にはノジンの位牌が奉安されています。"
        },
        {
            "question": "講堂はどのような作りになっていますか？",
            "answer": "講堂は正面3間、側面2間の入母屋屋根になっており、中には板の間と部屋があります。"
        },
        {
            "question": "正門であるブルサムンはどのような作りですか？",
            "answer": "ブルサムンは正面5間、側面1間の切妻屋根があり、中は出入り口となっています。"
        },
        {
            "question": "毎年行われる郷士はいつ行われますか？",
            "answer": "毎年旧暦3月の上程(上丁)に郷士が行われます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 291,
        "QA": 339
    }
}